「十字兵」術後7個月膝頭仍微腫熱

2016年9月頭打籃球斷左 一束 前十字韌帶同埋 爛咗半月板。
10月頭係聯合做手術。

由2016年10月頭做完手術之後去到依家 2017年5月 差唔多七個月嘅時間 左膝依然係會有少少微熱同埋 腫過右膝。

講返我自己情況先 術後差唔多三個月因為冇錢而間唔中返炒散，每日都企差唔多10個鐘， 同埋 有時受唔住誘惑會落街場射波 到咗差唔多第四個月已經同朋友單挑。

果期我同治療師講左我d衰野，佢都話無計，去幫我做Lachman檢查鬆弛度，發現有鬆弛現象，不過佢話未到重新做手術既地步。
利申：21yrs，有無術後巴打都係好似我咁， 術後傷膝半年依然比好膝微腫同微熱？

10月尾
12月中
12月尾
4月尾跑步後

半個鐘前

腳掌好撚長 45號鞋？

Eu42

男人老狗show腳想收hehe兵

我都係42 可能你腳幼睇落長

似係母經過摧殘嘅女人腳

我屌,唔記得cut

做physio呀
敷冰啦
太腫唔保養 你成個膝頭會好多關節液
要打針抽

利申:我就係咁

打波帶護膝 or even 用tape 包住上
你咁既情況一大轉向你會feel到膝頭扭一扭 會愈黎愈鬆

做完手術一年後
有次打翻波又整親，以為又斷
之後敷完1個星期冰冇野
但feel到鬆鬆地，冇睇醫生，
個陣隻腳打橫7字會移位，有 格一聲，好鬼痛
但申直翻，個位又正常翻
之後自己練四頭肌，冇咁容易移位
而家打波算係就到，下下生命籃球好快收皮

thank you
學個物理治療師話齋呢啲真係冇計
真係唯有勤力啲做gym同埋敷冰

斷過
一日敷兩三次冰
物理治療唔好偷懶就得
加油巴打

謝分享
果時你半月板有冇爛？

咁你自己攞拎衰啦

微腫熱即係等於有關節液積聚
我術後7個月仲係有關節液積聚，真係 自己攞嚟

爛左1/3，醫生話自己康復由佢
其實如果你做單腳落去升高，feel到腳好震
代表你隻腳四頭肌未能夠支撐一啲爆發力同持久力動作，suggest 做到唔震同平衡到先打翻波，再傷真係好痛苦

我承認我左腳做唔到full range pistol squat
去到90度已經震

如果震得好勁，就唔好跑步，玩住腳踏機先
跑步好傷塞頭，你仲要半月板做埋手術
我個陣練左一個月四頭先feel到穩，
始終心理關口好難刻復，
所以想打翻波，操一排，順便操埋其他肌肉
其實幾正，有個理由俾自己健身

你Pistol squat係指free weight?

首先你講到咁你左腳未必做到靚嘅Single leg movement
不如先做普通嘅Squat同leg press之類(please dont touch leg extension) 如果你想左腳練多啲 可以將自己bodyweight shift向左邊 好似左七右三咁
其次係斷ACL其中一個risk factor係你四腳肌大力過後邊嘅膕繩肌好多
不如做啲Leg curl Hamstring curl先再搞前邊四腳

斷左ACL除左係Strength會減弱左 最嚴重嘅影響其實係啲dynamic嘅Movement
如果你仲有睇開物理治療(如果唔係政府) 問下有無啲Stability drill比你個knee做下
Jumping之類最好再遲啲 為左長遠目標要忍下

我都係, 有時唔'bak'返佢 un住un住好鬼痛
以為斷acl啦又唔係, mcl又唔係
已經傷左大半年,係少左移位, 但hamstring要keep住用foam roller拉
應該好大機會係半月板出事

樓主應該話佢做pistol squats 個陣震
但個動作好難，我都係做啲簡單但每日keep 住做，好似Lunges, single leg glute bridge

借post一問

想知斷十字係咩感覺
事關我上年年中有次打波整到膝頭
第二日又腫又痛完全伸唔到腳行唔到路
去左睇急症照x ray骨冇事
但係之後冇翻去覆疹
之後抖左半年做翻運動都冇咩事
直到前排行山chur爆左自己之後膝頭又開始痛翻
每次運動耐啲就痛 嚴重上黎會企都企唔到
有時行行下路膝頭都有啲異樣嘅感覺
上網睇斷十字又有啲差唔多嘅徵狀
想問詳細啲

我斷個陣會有"back"一聲，痛到叫左30秒，之後腳完全行唔到，腳屈唔到90度。
最穩陣照磁力共振，x光照有冇骨裂

照MRI啦，問都冇用。

2017年4月頭手術，呢張啱啱影

我係俾人block左之後碌左落地
冇即刻痛
但係半夜訓覺開始痛
醒左隻腳就曲唔到伸唔直

驚就去私家照磁力共振，公立排成半年都未必有
刃帶仲有分好多前十字，後十字etc,仲有半月板
清醫生都係睇報告，估估下冇用架，去覆診翻啦

有冇feel到鬆？果種感覺好難形容
當你跳起落地果野 但係有事果隻腳唔夠直既話
個膝頭完全鎖唔住隻腳 大腿小腿會好似想甩開咁 之後冇晒力
你唔係斷左可能好難講得你明
但係總之果種感覺好不安

收到，我會操多hamstring.
做左6個月 物理治療 ，四月中佢比期我我冇去，因為我自己gymroom做既workout強度仲大過去醫院pt，所以無再去。

我做嗰個pistol squat 係單腳蹲到落底果隻。

Ching 咁夜仲回post
我自己發覺早啲瞓覺係會加快消腫。
嗰時就因為 太頹廢 ，搞到成日好夜瞓，發覺成個恢復狀態好差。

J咗

的確，早瞓係會恢復得快啲，但係工作關係冇辦法啦

有冇師兄可以分享下要練返啲咩肌肉？要點樣嘅訓練次序？
除咗帶護膝，痴tape，熱足身，仲有啲咩預防措施可以做？真係唔想再繼第二次

斷

你去物理治療，治療師應該有同你講過
如果唔想再傷，成個下半身都要好努力咁操，
如： 股四頭肌，hip,hamstring

我覺得傷唔傷係睇運氣多，好多足球員都一樣斷十字，佢地下身肌肉都好勁

前十字帶(ACL 原諒我唔識打)最主要嘅功用係防止小腿向前Translate
例如你大力踢波 如果無左ACL你隻小腿就會好唔Stable咁向前移
如果ACL真係好鬆 行路踏前一步都好難做到

咁理解左ACL嘅功用 你就可以明白要預防第二次有咩要做
1) 減低Loading on ligament
因為你隻腳嘅穩定性係由三樣野組成 分別係骨 Ligament muscles
咁你見到唯一一樣可以練嘅野就係Muscle
所以所有都要練 包括Quadriceps, adductors, hamstrings, gastrocnemius etc

2) 減少Anterior translation
Quadriceps作為身體最大嘅Muscle group 練好佢當然可以幫到減少Loading
不過留意番佢Attach係小腿骨前邊 所以佢Contract嘅時候其實就令小腿向前移
所以如果你只係得Quadriceps好撚大力 咁就好易拉斷條ACL
所以係Rehab嘅過程你要Focus練Quads 但你要用兩倍甚至三倍嘅時間練Hamstring
因為佢Attach係小腿後邊 作用就係Off set你條好撚大力嘅Quad

手殘

上邊總括咁多都係練番好Hamstring啦
後期Rehab先會集中幫你睇Balance, agility, jumping and landing

想提番上邊Ching提到熱身
好重要一點係拉筋並不是熱身
拉筋會將你嘅Muscle拉長 improve flexibility
但同時間會減弱你條肌肉嘅Power
假如你係踢波之前拉下Hamstring
咁岩你舊Quad又好撚大力
咁會更加容易拎你條ACL受傷

做leg extension機?

個人黎計非常唔建議斷過ACL做leg extension機

有冇好建議 深蹲?

做完手術16個星期
行路上落樓梯都ok
不過後面仲係瘀
但係又唔痛又無感覺
只係黑

ching, 係咪冰敷太耐，凍傷左炸。
之前就係無用 毛巾間住冰袋，搞到凍傷，然後變黑

Search Open / Close kinetic chain exercise
最主要都係Leg extension個力 (受力同用力) 嘅方向都好易令小腿有translation
所以我會建議light weight做起嘅Lunge, Box squat, deadlift
Hamstring focus嘅Open chain就無問題 可以照做curl

呢層我真係唔知
如果係，應該要點做

我研究緊 小腿translation果到可唔可以講多d 你指小腿內旋定外旋

或者有冇理論既link thanks

十字兵去晒邊